#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Godot Engine latest\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

msgid "GDScript format strings"
msgstr "GDScript 형식 문자열(format strings)"

msgid "Examine this concrete GDScript example:"
msgstr "구체적인 GDScript 예시를 참고해보세요:"

msgid ""
"Placeholders always start with a ``%``, but the next character or "
"characters, the *format specifier*, determines how the given value is "
"converted to a string."
msgstr ""
"플레이스홀더는 항상 ``%``\\ 로 시작하지만, 다음 문자나 문자열인 *형식 지정자"
"(format specifier)*\\ 는 주어진 값을 문자열로 변환하는 방법을 결정합니다."

msgid "Multiple placeholders"
msgstr "여러 자리표시자"

msgid ""
"Format strings may contain multiple placeholders. In such a case, the values "
"are handed in the form of an array, one value per placeholder (unless using "
"a format specifier with ``*``, see `dynamic padding`_):"
msgstr ""
"형식 문자열은 여러가지 플레이스 홀더를 가질 수 있습니다. 예를 들어, 값은 배열"
"의 형식으로, 각각의 플레이스 홀더에 단일 값으로 전달됩니다 (``*`` 으로 이루어"
"진 형식 지정자를 사용하지 않는다면, `동적 패딩`_ 을 참고하세요):"

msgid ""
"Note the values are inserted in order. Remember all placeholders must be "
"replaced at once, so there must be an appropriate number of values."
msgstr ""
"값은 순서대로 삽입됩니다. 모든 플레이스 홀더는 한번에 바꾸어야 하기 때문에, "
"적절한 수의 값이 있어야 합니다."

msgid "Format specifiers"
msgstr "형식 지정자(Format specifiers)"

msgid ""
"There are format specifiers other than ``s`` that can be used in "
"placeholders. They consist of one or more characters. Some of them work by "
"themselves like ``s``, some appear before other characters, some only work "
"with certain values or characters."
msgstr ""
"플레이스 홀더에 사용되는 ``s`` 이외에도 다른 형식 지정자가 있습니다. 이들은 "
"하나 이상의 문자로 구성됩니다. ``s`` 처럼 스스로 작동하는 것이 있는 반면, 일"
"부는 다른 문자 앞에 나타나기도 하며, 어떤 것은 오직 특정 값이나 문자에만 작동"
"합니다."

msgid "Placeholder types"
msgstr "자리표시자 유형"

msgid ""
"One and only one of these must always appear as the last character in a "
"format specifier. Apart from ``s``, these require certain types of "
"parameters."
msgstr ""
"이들 중 하나가 반드시 형식 지정자의 마지막 문자로 항상 나타나야 합니다. "
"``s``\\ 와는 별개로, 이들은 특정 타입의 매개변수가 필요합니다."

msgid "``s``"
msgstr "``s``"

msgid ""
"**Simple** conversion to String by the same method as implicit String "
"conversion."
msgstr "암시적 문자열 변환과 같은 방법으로 문자열을 **간단히** 변환합니다."

msgid "``c``"
msgstr "``c``"

msgid "``d``"
msgstr "``d``"

msgid "``o``"
msgstr "``o``"

msgid "``x``"
msgstr "``x``"

msgid "``X``"
msgstr "``X``"

msgid "``f``"
msgstr "``f``"

msgid "Placeholder modifiers"
msgstr "자리표시자 모디파이어"

msgid ""
"These characters appear before the above. Some of them work only under "
"certain conditions."
msgstr ""
"이 문자는 위 문자들보다 앞에서 나타납니다. 일부는 특정 조건에서만 작동합니다."

msgid "``+``"
msgstr "``+``"

msgid "In number specifiers, **show + sign** if positive."
msgstr "숫자 지정자에서, 숫자가 양수라면 **+ 부호를 표시합니다**."

msgid "Integer"
msgstr "정수"

msgid "``.``"
msgstr "``.``"

msgid "``-``"
msgstr "``-``"

msgid "**Pad to the right** rather than the left."
msgstr "왼쪽 대신 **오른쪽을 채웁니다**."

msgid "``*``"
msgstr "``*``"

msgid "Padding"
msgstr "패딩"

msgid ""
"The ``.`` (*dot*), ``*`` (*asterisk*), ``-`` (*minus sign*) and digit (``0``-"
"``9``) characters are used for padding. This allows printing several values "
"aligned vertically as if in a column, provided a fixed-width font is used."
msgstr ""
"``.`` (*점*), ``*`` (*별표*), ``-`` (*빼기 문자*) 그리고 한 자리 수 (``0``-"
"``9``) 문자들이 패딩에 사용됩니다. 이것을 고정 너비 글꼴에 사용한다면, 세로"
"로 정렬된 여러 값들을 프린트할 수 있습니다."

msgid "To pad a string to a minimum length, add an integer to the specifier:"
msgstr "문자열을 최소 길이로 패딩하기 위해선, 지정자에 정수를 추가하십시오:"

msgid ""
"The ``-`` character will cause padding to the right rather than the left, "
"useful for right text alignment:"
msgstr ""
"``-`` 문자는 왼쪽이 아닌 오른쪽으로 채우므로, 오른쪽 텍스트 정렬에 유용합니"
"다:"

msgid "Dynamic padding"
msgstr "동적 패딩"

msgid ""
"By using the ``*`` (*asterisk*) character, the padding or precision can be "
"set without modifying the format string. It is used in place of an integer "
"in the format specifier. The values for padding and precision are then "
"passed when formatting:"
msgstr ""
"``*`` (*별표*) 문자를 사용해서, 형식 문자열을 수정하지 않고 패딩이나 정밀도"
"를 설정할 수 있습니다. 이것은 형식 지정자에서 정수 대신 사용됩니다. 패딩과 정"
"밀도의 값은 서식을 지정할 때 전달됩니다:"

msgid ""
"It is still possible to pad with zeroes in integer placeholders by adding "
"``0`` before ``*``:"
msgstr ""
"``*`` 앞에 ``0`` 을 추가해 정수 플레이스 홀더를 0으로 채울 수도 있습니다:"

msgid "Escape sequence"
msgstr "이스케이프 시퀀스"

msgid ""
"To insert a literal ``%`` character into a format string, it must be escaped "
"to avoid reading it as a placeholder. This is done by doubling the character:"
msgstr ""
"상수 ``%`` 문자를 형식 문자열에 넣으려면, 플레이스 홀더처럼 읽히지 않도록 이"
"스케이프 해야 합니다. 잘못하면 문자를 두 배로 만들 것입니다:"

msgid ""
"Arrays can be used as key, index, or mixed style (see below examples). Order "
"only matters when the index or mixed style of Array is used."
msgstr ""
"배열은 키, 인덱스, 혼합 스타일로 사용됩니다 (밑의 예시를 참고하세요). 순서는 "
"배열의 인덱스나 혼합 스타일을 사용할 때만 중요합니다."

msgid "A quick example in GDScript:"
msgstr "GDScript의 빠른 예제:"

msgid "Format method examples"
msgstr "형식 메서드 예제"

msgid "**Type**"
msgstr "**유형**"

msgid "**Style**"
msgstr "**스타일**"

msgid "**Example**"
msgstr "**예제**"

msgid "**Result**"
msgstr "**결과**"

msgid "Dictionary"
msgstr "딕셔너리"

msgid "key"
msgstr "키"

msgid ""
"``\"Hi, {name} v{version}!\".format({\"name\":\"Godette\", \"version\":"
"\"3.0\"})``"
msgstr ""
"``\"안녕, {이름} v{버전}!\".format({\"이름\":\"Godette\", \"버전\":"
"\"3.0\"})``"

msgid "Hi, Godette v3.0!"
msgstr "안녕, Godette v3.0!"

msgid "index"
msgstr "인덱스"

msgid "``\"Hi, {0} v{1}!\".format({\"0\":\"Godette\", \"1\":\"3.0\"})``"
msgstr "``\"안녕, {0} v{1}!\".format({\"0\":\"Godette\", \"1\":\"3.0\"})``"

msgid "mix"
msgstr "믹스"

msgid ""
"``\"Hi, {0} v{version}!\".format({\"0\":\"Godette\", \"version\":\"3.0\"})``"
msgstr ""
"``\"안녕, {0} v{버전}!\".format({\"0\":\"Godette\", \"버전\":\"3.0\"})``"

msgid "Array"
msgstr "배열"

msgid ""
"``\"Hi, {name} v{version}!\".format([[\"version\",\"3.0\"], [\"name\","
"\"Godette\"]])``"
msgstr ""
"``\"안녕, {이름} v{버전}!\".format([[\"버전\":\"3.0\"], [\"이름\":"
"\"Godette\"]])``"

msgid "``\"Hi, {0} v{1}!\".format([\"Godette\",\"3.0\"])``"
msgstr "``\"안녕, {0} v{1}!\".format([\"Godette\",\"3.0\"])``"

msgid "no index"
msgstr "인덱스 없음"

msgid ""
"Placeholders can also be customized when using ``String.format``, here's "
"some examples of that functionality."
msgstr ""
"자리표시자에도 ``String.format``\\ 을 사용할 때 사용자 지정할 수 있습니다. 여"
"기에 몇 가지 예가 있습니다."

msgid "Infix (default)"
msgstr "중위 (기본)"

msgid "``\"Hi, {0} v{1}\".format([\"Godette\", \"3.0\"], \"{_}\")``"
msgstr "``\"안녕, {0} v{1}\".format([\"Godette\", \"3.0\"], \"{_}\")``"

msgid "Hi, Godette v3.0"
msgstr "안녕, Godette v3.0"

msgid "Postfix"
msgstr "후위"

msgid "``\"Hi, 0% v1%\".format([\"Godette\", \"3.0\"], \"_%\")``"
msgstr "``\"안녕, 0% v1%\".format([\"Godette\", \"3.0\"], \"_%\")``"

msgid "Prefix"
msgstr "접두사"

msgid "``\"Hi, %0 v%1\".format([\"Godette\", \"3.0\"], \"%_\")``"
msgstr "``\"안녕, %0 v%1\".format([\"Godette\", \"3.0\"], \"%_\")``"

msgid ""
"Combining both the ``String.format`` method and the ``%`` operator could be "
"useful, as ``String.format`` does not have a way to manipulate the "
"representation of numbers."
msgstr ""
"``String.format`` 메서드와 ``%`` 연산자를 결합함으로써 ``String.format``\\ "
"이 다룰 수 없는 숫자 표현을 다룰 수 있게 됩니다."

msgid ""
"``\"Hi, {0} v{version}\".format({0:\"Godette\", \"version\":\"%0.2f\" % "
"3.114})``"
msgstr ""
"``\"안녕, {0} v{버전}\".format({0:\"Godette\", \"버전\":\"%0.2f\" % 3.114})``"

msgid "Hi, Godette v3.11"
msgstr "안녕, Godette v3.11"

msgid "String concatenation"
msgstr "문자열 연결"
